杭州IT男常加班熬夜 患尿毒症需洗腎換腎

浙江杭州一名28歲胡姓男子在網絡公司工作，經常加班熬夜，導致長期生活習慣不規律。胡男半年前確診患高血壓，近日出現肚瀉症狀，更開始雙手抖動，下肢浮腫，皮膚瘙癢，最後到院檢查後確診患上腎功能衰竭（即尿毒症），需長期洗腎甚至換腎。

胡男半年前因頭暈查出患有高血壓，自恃年紀輕，只吃高血壓藥，未有到正規醫院檢查，至近日以為是吃錯食物導致肚瀉，僅到藥店買止瀉藥吃，惟仍持續肚瀉。直至前日，胡男開始沒胃口，乏力，雙手抖動，下肢浮腫，而且皮膚瘙癢，最終由家人陪同到醫院就診。

檢查後，醫生確診胡男患上尿毒症，並立即為他洗腎，胡的父母得悉兒子需要長期洗腎，甚至換腎時，當場大哭。

醫生表示，消化道症狀是慢性尿毒症病人常見的早期表現，但大部分病人不知情，耽誤最佳的治療時間。另據統計，高血壓病人中15%會直接轉為尿毒症，而高血壓病人佔內地總人口10%，即是每100人中有1.5人會成為尿毒症患者。

IT? 標題漏咗粒星

賺嘅錢都唔夠醫藥費

日日對住個電腦 食康師傅 差唔多啦

it

懂C++ Java...求飯